\newpage
\section{Zukünftige Aufgaben}
\label{sec:future-tasks}

In diesem Abschnitt ist eine Liste zukünftiger Aufgaben aufgeführt. Die Liste ergab sich durch die Ergebnisse aller durchgeführten Tests. Bezüglich der Ergebnisse des \nameref{sec:user-tests} ist folgendes anzumerken: Alle Vorschläge und Anregungen der Testpersonen wurden zunächst als gleich wichtig behandelt. Dennoch wurden manche Aussagen nicht als Aufgabe verstanden und übernommen, da sie nicht dem Ziel des Projekts entsprechen bzw. im Widerspruch zu bereits festgelegten Anforderungen stehen. Die anschließende zugehörige Priorisierung der Aufgaben resultiert aus längerem Abwägen von Vorteilen und verbundenem Arbeitsaufwand. Fehlerbehebungen werden generell als wichtiger betrachtet, als Verbesserungen an der Simulation, wodurch sich folgende Liste ergab.

Fehlerbehebung:
\begin{enumerate}
    \item Das NPC-System muss in folgenden Punkten überarbeitet werden
    \begin{enumerate}
        \item Es gibt NPCs, welche sich sehr schnell rückwärts durch die Simulation bewegen.
        \item Es gibt NPCs, welche sich generell in die falsche Richtung bewegen.
        \item Es gibt NPCs, die manche Treppen nicht nach oben gehen können.
    \end{enumerate}
\item Das Straßenbahn-System sollte in folgenden Punkten überarbeitet werden
\begin{enumerate}
    \item Es gibt Straßenbahnen, die nicht abfahren und damit nicht aus der Simulation verschwinden.
    \item Es gibt Straßenbahnen, die nicht passend zu der ihnen zugeordneten Abfahrtszeit ankommen.
    \item Es gibt Straßenbahnen, die zugewiesene Ampeln nicht befolgen.
\end{enumerate}
\item Es gibt Leitstreifen, deren Textur Fehler aufweisen.
\item Busse entscheiden sich nicht für den richtigen Pfad zur zugewiesenen Bushaltestelle, was im Halten an der falschen Haltestelle resultiert.
\item Fahzeuge spawnen auf der Kreuzung und erzeugen dadurch Kollisionen.
\end{enumerate}

Verbesserungen:
\begin{enumerate}
    \item Die Texte auf den Informationstafeln sollten prägnanter, kürzer und weniger komplex geschrieben sein. Um ungewollte Umbrüche zu vermeiden, sollte die Informationstafel ebenfalls breiter gestaltet werden.
    \item Der Leitstreifen der Barrierendarstellung \glqq fehlender Leitstreifen\grqq\space könnte transparenter und in einer anderen prägnanteren Farbe erscheinen. Dies trägt zum Verdeutlichen des Fehlens bei.
    \item Die Begrünung durch Büsche, und weitere Vegetation würde zu einer realitätsgetreuen Darstellung der Haltestelle und Umgebung beitragen.
    \item Bei allen Barrierendarstellungen sollte mehr mit Sounds gearbeitet werden, um die Aufmerksamkeit auf die richtige Richtung zu fokussieren.
    \item Die Ausrufezeichen sollten näher bei der intendierten Barrierendarstellung zu finden sein, damit die Aufmerksamkeit voll und ganz der Barrierendarstellung gilt.
    \item Der begehbare Bereich sollte weiter eingeschränkt werden. Hier kommt es teilweise dazu, dass man sich in nicht mehr gut modellierten Gebieten bewegen kann und nur von Zäunen aufgehalten wird.
    \item Bahnen und Busse sollten öfter in der Simulation fahren.
    \item Das Hinzufügen fehlender Leitstreifen und weiterer Dekoration in der U-Bahnhaltestelle würde zu einer realitätsgetreuen Darstellung der Haltestelle und Umgebung beitragen.
    \item Die Bemalung der Straßenvorlage kann durch weiße Pfeile und Leitlinien ergänzt werden. Auch die Schienen der oberirdisch fahrenden Bahnen können durch Bemalung hinzugefügt werden.
    \item Die Verkehrsinseln könnten besser modelliert werden.
    \item In der ganzen Simulation könnten mehr Sounds abgespielt werden, um die Geräuschkulisse realer und vertrauter zu gestalten.
    \item Eine bessere und detailliertere Anleitung zu Objekten und der eigenen Bewegung in der Simulation könnte dazu beitragen, dass die Simulation verständlicher und immersiver wird.
    \item Die Bewegungsrichtung sollte in eine natürliche Richtung eingeschränkt werden, wodurch sehr unintuitives Rückwärtsgehen nicht mehr möglich wäre.
    \item Die Proportionen in der Untergrundstation sollten nach realer Vorlage angepasst werden, um den Wiedererkennungswert zu steigern.
    \item Modelle, wie der Fahrstuhl, könnten überarbeitet werden, um noch mehr der realen Vorlage zu gleichen.
    \item Das Traffic-System sollte in folgenden Punkten überarbeitet werden
    \begin{enumerate}
        \item Es sind unrealistisch viele Autos im geleiteten Modus der Simulation.
        \item Die Farben der Autos sollten einheitlicher und weniger bunt gewählt sein.
        \item Die Busse sollten Geräusche abspielen.
        \item Es sollte bessere, an Karlsruhe angepasstere Modelle der Busse und Bahnen geben.
        \item Die Änderungen am Traffic-System von Gley sollten aus Gründen der Erweiterbarkeit und besseren Verständlichkeit besser dokumentiert werden.
        \item Die Straßennetze sollten besser eingezeichnet werden, um fehlerhafte Routen von Autos zu vermeiden.        
        \item Die Kollisionserkennung der Straßenbahnen und Busse kann verbessert werden, um Konflikte zwischen Fahrzeugen und dem daraus resultierenden Stau zu reduzieren bzw. vermeiden.
    \end{enumerate}
    \item Objekte, die sich nur in der Simulation und nicht bei der echten Haltestelle befinden, sollten besser als solche kenntlich gemacht werden.    
    \item Das Hauptmenü könnte in seiner Gestaltung verschönert werden.
    \item Fehlende Komponenten könnten umgesetzt werden. Zu nennen sind hier die intendierten Fahrstuhl-, SOS-Säulen und Rolltreppen-Komponenten. Diese Komponenten würden für ein insgesamt besseres und vertrauteres Erlebnis bei Nutzenden sorgen.
    \item Die Grafikeinstellungen sollten angepasst werden, sodass das Display nicht mehr verpixelt erscheint.
    \item Für jedes Model, welches sich in der Simulation befindet, könnte es für unterschiedliche Entfernungen weniger hoch aufgelöste Modelle geben, um die Performance zu verbessern.
    \item Formatierung des Textes der Fahplandisplays 
\end{enumerate}
